{
    "question": "1.Perlawanan Rakyat Maluku    Hal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\r\n2. Perlawanan pangeran diponegoro\r\n\r\nHal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.b.perjuangan melawan</p><p>2.a.masa perjuangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perlawanan rakyat Maluku muncul pada tahun 1635 dibawah pimpinan kakiali,kapitan hitu. saat kakiali tewas terbunuh, perjuangannya dilanjutkan kapitan tulukabessy.perlawanan ini baru dapat dipadamkan pada tahun 1646.pada 1817 muncul tokoh dari di pulau Saparua bernama Pattimura</p><p></p><p></p><p>perang Diponegoro yang juga dikenal dengan sebutan perang Jawa (Inggris:The Java war Belanda:De Java Oorlog)adalah perang besar dan berlangsung selama lima tahun(1825-1830)dipulau Jawa, Hindia-Belanda (sekarang Indonesia)perang ini merupakan salah satu pertempuran terbesar yang pernah dialami oleh Belanda selama masa pendudukan nya dinusantara, melibatkan pasukan Belanda dibawah pimpinan jenderal Hendrik merkus de kick yang berusaha meredam perlawanan penduduk Jawa dibawah pimpinan pengeran diponegoro.akibat perang ini, penduduk Jawa yang tewas mencapai 200.000 jiwa, sementara korban tewas dipihak Belanda berjumlah 8.000 tentara Belanda dan 7000 serdadu pribumi.akhir perang menegaskan penguasaan Belanda atas pulau Jawa..</p><p></p><p>semoga dapat membantu ya maaf jika terlalu panjang hehe </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pesan-moral-dongeng-kolam-permohonan-ajaib-986",
            "question": "Apa pesan moral dongeng kolam permohonan ajaib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kancil dengan buaya</p><p>singan dengan tikus maaf kalau salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>katak jahat dam tikus petualang</p><p>maaf klw slh</p><p>smoga bermanfaat,</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bekal-yang-harus-kita-miliki-untuk-bisa-menghadapi-tanta-659",
            "question": "Sebutkan bekal yang harus kita miliki untuk bisa menghadapi tantangan Ramadhan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ilmu takwa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "objek-objek-mekanik-yang-termasuk-dalam-kelompok-bahan-adalah-903",
            "question": "Objek-objek mekanik yang    termasuk dalam kelompok bahan\r\nadalah...\r\nA. Bahan dan piston\r\nB. Tali katrol dan tali bergigi\r\nC. Engkol dan batang bergigi\r\nD. Roda gigi\r\nE. Roda gigi dan piston\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>objek</em><em>-objek</em><em> </em><em>mekanik</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>terma</em><em>suk</em><em> </em><em>dalam</em><em> </em><em>kelo</em><em>mpok</em><em> </em><em>bahan</em><em> </em><strong><em>adala</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>engkol</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>batan</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bergigi</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><h3>semoga membantu :)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-jelaskan-tiga-manfaat-dari-latihan-keseimbangan-di-atas-balok-992",
            "question": "16. Jelaskan tiga manfaat dari latihan keseimbangan di atas balok titian!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Manfaatnya: </p><p></p><p>1. <strong>Memperbaiki keadaan keseimbangan tubuh.</strong></p><p></p><p>2. <strong>Memperbaiki kerja otak dan sistem vestibular.</strong></p><p></p><p>3. <strong>Membantu meningkatkan kekuatan otot pada anggota bawah tubuh.</strong></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maksud-kata-nisfu-al-usri-pada-hadits-nabi-adalah-814",
            "question": "Maksud kata nisfu al 'usri pada hadits\r\nnabi adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sepersepuluh</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seperseluh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-tokoh-reformasi-kristen-protestan-544",
            "question": "Sebutkan nama tokoh reformasi Kristen Protestan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Martin Luther. Martin Luther dianggap membawa pembaharuan besar di Jerman pada masa itu. ...</li><li>Erasmus Desiderius Roterodamus. Erasmus adalah seorang tokoh yang berjasa bagi gerakan reformasi gereja yang dipimpin oleh Luther. ...</li><li>Ulrich Zwingli. ...</li><li>John Calvin. ...</li><li>John Knox. ...</li><li>John Wycliffe.</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gue cari di Google soalnya gue islam ^_^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-meja-nu-aya-di-tengah-rohangan-jangkuna-nyaeta-a-satuur-nga-585",
            "question": "10. Meja nu aya di tengah rohangan, jangkuna nyaeta    a. Satuur ngajarumpuk\r\nb. Sadada\r\nc. Sadampal leungeun\r\nd. Sameter\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aaaaaaaakkkkkkkkuuuuuuuu ggggggggaaaaaaakkkkkkkkk ttttttttttttaaaaaaaaaaaaaaauuuuuuuuuuuuuuuu!!!!!!!!!!!!!! </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketaatan-kepada-orang-tua-315",
            "question": "Ketaatan kepada orang tua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harus dilakukan setiap kita dengan orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya harus bagi anak anak </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mon maap kalo salah</p><p>foloww dank</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-tinggeuleuyeung-nyaeta-tolong-jawab-kk-bahasa-sunda-artin-499",
            "question": "Arti tinggeuleuyeung nyaeta...\r\n\r\ntolong jawab kk bahasa sunda artinya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kendaraan,jalan gede kalimahnan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><ul><li>semoga membantu ya friends</li><li>thaks</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-pertama-kali-melakukan-pukulan-pembuka-dalam-permainan-bola-227",
            "question": "Orang pertama kali melakukan pukulan pembuka dalam permainan bola voli adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>servis.</strong>servis adalah merupakan pukulan pembuka.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}